政府於香港交易及結算所有限公司的持股量增加至6.00%

新聞稿
政府於香港交易及結算所有限公司的持股量增加至6.00%

香港特別行政區政府於2018年6月4日通知香港交易及結算所有限公司（香港交易所），其於香港交易所的持股量已增至6.00%（記入外匯基金的帳目）。

持股量增加，是因為截至2017年12月31日止年度的末期息，選取了以股代息計劃而引致，有關增幅並不重大。

政府是基於策略性目的持有香港交易所的股份，長遠而言使政府能對香港交易所的發展，尤其與區內其他機構建立策略性夥伴關係及聯網方面作出貢獻。

2007年9月，特區政府增持香港交易所的股份至5.88％，成為香港交易所次要控制人。

香港金融管理局
2018年6月6日